人中之龍6稱台灣是國家遭修改 網友怒：河蟹之龍

日本SEGA最新作品《人中之龍6》本月發售，吸引死忠玩家入手瘋玩。但日前卻因一句「敏感台詞」，讓中國網友玻璃心碎滿地，紛紛向SEGA抗議。而SEGA官方則是在昨天推出更新檔，被玩家發現更新內容正是將關鍵的「敏感台詞」進行修改。
原本《人中之龍6》中，一位酒店公關小姐對主角說「桐生先生對台灣這個國家有什麼印象呢？」，其中「台灣這個國家」觸動中國玩家們的敏感神經，紛紛在網路上PO文砲轟，揚言要去信向SEGA抗議。
事件引起玩家熱議後，SEGA在昨日快速對《人中之龍6》進行更新，其中一項更新就是將「桐生先生對台灣這個國家有什麼印象呢？」台詞改為「桐生先生對台灣有什麼印象呢？」將「這個國家」4個字刪除。而一名中國玩家表示自己透過上海SEGA工作的工程師朋友轉達給日本SEGA，對官方在1.02版更新修改原來那句「不當的措辭」，包含日語語音和中文字幕得到相對改善，感到驕傲。
《人中之龍6》更新版本訊息被轉分享到批踢踢希洽板(C_Chat)後，網友們紛紛留言表達不滿「拒買」、「換台灣網友寫信去嗆有用嗎」、「商人果然很多都是為了錢而喪失原則的」、「換台灣網友崩潰了」、「河蟹之龍」、「寫中國台灣，就會看到流血出售價」、「前幾天大家還在普天同慶地讚SEGA，今天SEGA就....」、「前日我笑中國掃玻璃、今日中國笑我掃玻璃」、「說不定是小姐被威脅才改口的，中共的制裁連二次元世界都不放過」、「習慣就好啦，反正常常也這樣，重點是我們可別像強國一樣玻璃太弱，一下就碎滿地就好」。
但也有網友認為「這樣其實不意外吧」、「沒辦法，目前很可悲的就是連台灣自己人都搞不清楚到底叫啥」、「現在這樣算平衡點，勉強還能接受」、「還好吧，這樣很中肯啊」、「寫這樣就是最安全的，很正常的改動」。

SEGA垃圾到

無加中國台灣算係咁喇

支那賤畜玻璃心到